【引渡惡法】謝偉俊預告議員或被限時發言 以張五常為例撐先收窄漏洞

【引渡惡法】謝偉俊預告議員或被限時發言 以張五常為例撐先收窄漏洞

立法會修訂《逃犯條例》法案委員會明天召開首次會議，由於政府希望立法會能於七月會期完期前完成表決，料委員會選出正、副主席後便會趕工，民陣呼籲市民明天到立法會外請願表達反對意見，稍後亦會再舉辦遊行發聲；一班包括不少港區人大及政協委員在內的「萬眾同聲撐修例公義組」今天傍晚成立，並會一如反佔中般於街頭收集市民簽名，再次掀起一場大型民意戰。預料會在建制派推舉下獲選法案委員會主席的謝偉俊預告若然當選，會用「非常方法」主持會議，在控制秩序及時限方面把關，例如議員發言時間或由5分鐘作起點，再逐步下調。

相關新聞：【引渡惡法】重視逃犯移交？ 海基會董事長張小月兼掌台港策進會

民主派及建制派兩大陣營空群而出報名加入有關法案委員會。謝偉俊今早在港台節目指，由於修例具爭議性，而時限上須分秒必爭，他預計反對的議員會出盡法寶拖延，認為如何維護立法會秩序是高難度的操作，他說正常的法案委員會，不會有那麽多議員加入，而太多人參與會令會議較難運作，故此要用非常方法主持委員會，強調政府若解釋合理，立法會有責任盡快審議。

被問到政府剔除9項主要涉商業的可移交罪類，會否令香港成為經濟罪犯的「逃犯天堂」時，謝偉俊稱應先收窄漏洞，先處理「人神共憤」案件，暫時容忍具爭議的案件，以涉嫌在美國逃稅被通緝的本港經濟學家張五常為例指：「香港唔想做一個類似張子強嘅罪犯天堂，但我哋暫時唔介意做張五常嘅罪犯天堂，可唔可以呢？」，強調暫時不應「一網打盡」，「起碼攞走（移交走）所有張子強，但留下張五常，下一步做唔做再考慮；至少目前好多國家都認為張五常唔一定係要即刻引渡嘅罪犯」。

相關新聞：【引渡惡法】教師憂帶團內地考察 言論自由或收窄

他又叫預告修例通過前會離港的銅鑼灣書店前店長林榮基「安心」及毋須離港，甚至願意有需要時提供協助，堅稱修例通過後，林涉及的案件仍受法例充份保障。

公民黨黨魁楊岳橋則指《逃犯條例》內容複雜，且涉及爭議性問題，會就修例內容要求保安局詳細解釋，他指現時未能確定委員會需要多長時間討論，但強調一定不會少，並指《議事規則》被修訂後，議員的拉布的空間已經大大收窄，但民主派仍會盡力提問，指出條例有問題之處。

台灣殺人案疑犯陳同佳牽涉的洗黑錢案月底判刑，由於案件牽涉金額不多，法官可能判處較短刑期，加上陳已經被還押近一年，或於短期內獲釋，換言之政府就算成功修例，也未必適用於其一直聲稱的修例源頭陳同佳案。楊岳橋直指政府以趕時間為由處理修例「站不住腳」，認為修例的唯一原因，只是政治理由，謝偉俊也認同政府需要充分解釋一旦案情急轉直下，是否仍然急於修例。

---------------------------
星期一至五晚上10點半*
《動腦Q》Let's Q the money！

---------------------------
4月16日 10am-11pm
玩《MINI GAME大挑戰》
贏取ZENSES盒紙及卷紙

上一則
上一則
【短片】林鄭：中央原則上同意實行5項措施便利香港電影進入內地市場

下一則
下一則
【公院亂局●醫護大控訴】做爆？不如鬧爆！醫護困境你肯講我肯聽！

【引渡惡法】重視逃犯移交？ 海基會董事長張小月兼掌台港策進會
【引渡惡法】教師憂帶團內地考察 言論自由或收窄
【引渡惡法】反對任局長比率激增9個百分點 李家超支持度淨值創新低
【引渡惡法】反佔中後又出動！建制派搞聯署撐修例
【八方析時務】民主派就惡法提反建議 旨在拆穿政府西洋鏡
【引渡惡法】林鄭稱不設追溯期非大眾能接受 鍾國斌反駁

張五常係時候為國捐軀喇

食荷蘭豆冇人夠我勁

選主席應該係民主派去主持
睇下佢地拖得幾耐

呢條叻唔切 葉瘤都知驚 你仲上

佢老細叫到唔通推咗佢咩